Üks tuhat üheksa sada esimesel aastal Juuni kuu kolmeteistkümnedamal päewal ilmusid Krootuse wallakohtusse tema koosistumisele Krootuse walla majasse Kooraste wallast Rebase talust talupoeg Johann Jaani p. Kull ja Krootuse wallast Kaarmanni talust talupoja seisusest Leena Kramp sünd. Kull ja palusid lepingu raamatusse kirjutada, et Johann Kull on andnud 6 sellel Junil ühe lehma punast karwa, 7 kuni 8 poja ema, 32 rubla wäärt, Leena Kramp kätte määramata aja peale lüpsa sellega, et Leena Kramp selle lehma igal ajal Johann Kullile, selle nõudmise peale, kätte peab andma. Lõppeb lehm ilma et Leena Kramp poolt süüdi oleks, ära, siis ei ole Kollil õigust Krampi käest tasumist nõuda.
Juhan Kull [allkiri]   Lena  Kramp [allkiri]
Üks tuhat üheksa sada esimesel aastal on Krootuse wallakohus Krootuse wallamajas eesseiswat suusõnalist lepingut kinnitanud, mis juures wallakohus tunnistab, et Leena Kramp sünd. Kull kohtule isikulikult tuttaw on, Juhann Kull aga oma isiolewust kohtule tuttawa Jaan Peebo p Hindoola läbi tõendanud, et lepingu osalistel seaduslik õigus on aktisi teha ja et peale selle lepingu ette lugemise temale Johann Kull ja Leena Kramp tõesti oma käega alla kirjutanud on.
Kohtoeesistuja as. M. Kikkas [allkiri]
Liikmed M. Puna [allkiri] M Wõso [allkiri]
Kirjut c kuddo [allkiri]
